<resources>
    <string name="app_name">Кошки :)</string>

    <string name="main_text">
Предисловие

/"Лолита. Исповедь Светлокожего Вдовца"/: таково было двойное название (*1), под которым автор настоящей заметки получил странный текст, возглавляемый ею. Сам "Гумберт Гумберт" (*2) умер в тюрьме, от закупорки сердечной аорты, 16-го ноября 1952 г., за несколько дней до начала судебного разбирательства своего дела. Его защитник, мой родственник и добрый друг Клэренс Кларк (в настоящее время адвокат, приписанный к Колумбийскому Окружному Суду), попросил меня проредактировать манускрипт, основываясь на завещании своего клиента, один пункт коего уполномочивал моего почтенного кузена принять по своему усмотрению все меры, относящиеся до подготовки "Лолиты" к печати. На решение г-на Кларка, быть может, повлиял тот факт, что избранный им редактор как раз только что удостоился премии имени Полинга за скромный труд ("Можно ли сочувствовать чувствам?"), в котором подвергались обсуждению некоторые патологические состояния и извращения. Мое задание оказалось проще, чем мы с ним предполагали. Если не считать исправления явных описок да тщательного изъятия некоторых цепких деталей, которые, несмотря на старания самого "Г. Г.", еще уцелели в тексте, как некие вехи и памятники (указатели мест и людей, которых приличие требовало обойти молчанием, а человеколюбие - пощадить), можно считать, что эти примечательные записки представлены в неприкосновенности. Причудливый псевдоним их автора - его собственное измышление; и само собой разумеется, что эта маска - сквозь которую как будто горят два гипнотических глаза - должна была остаться на месте согласно желанию ее носителя. Меж тем как "Гейз" всего лишь рифмуется с настоящей фамилией героини, ее первое имя слишком тесно вплетается в сокровеннейшую ткань книги, чтобы его можно было заменить; впрочем (как читатель сам убедится), в этом и нет фактической необходимости. Любопытствующие могут найти сведения об убийстве, совершенном "Г. Г.", в газетах за сентябрь-октябрь 1952 г.; его причины и цель продолжали бы оставаться тайной, если бы настоящие мемуары не попали в световой круг моей настольной лампы.

В угоду старомодным читателям, интересующимся дальнейшей судьбой "живых образцов" за горизонтом "правдивой повести", могу привести некоторые указания, полученные от г-на "Виндмюллера" из "Рамздэля", который пожелал остаться неназванным, дабы "длинная тень прискорбной и грязной истории" не дотянулась до того городка, в котором он имеет честь проживать. Его дочь "Луиза" сейчас студентка-второкурсница. "Мона Даль" учится в университете в Париже. "Рита" недавно вышла замуж за хозяина гостиницы во Флориде. Жена "Ричарда Скиллера" умерла от родов, разрешившись мертвой девочкой, 25-го декабря 1952 г., в далеком северо-западном поселении Серой Звезде. Г-жа Вивиан Дамор-Блок (*3) (Дамор - по сцене. Блок - по одному из первых мужей) написала биографию бывшего товарища под каламбурным заглавием "Кумир мой", которая скоро должна выйти в свет; критики, уже ознакомившиеся с манускриптом, говорят, что это лучшая ее вещь. Сторожа кладбищ, так или иначе упомянутых в мемуарах "Г. Г.", не сообщают, встает ли кто из могилы. Для читателя, рассматривающего /"Лолиту"/ просто как роман, ситуации и эмоции, в нем описанные, остались бы раздражительно-неясными, если бы они были обесцвечены при помощи пошлых иносказаний. Правда, во всем произведении нельзя найти ни одного непристойного выражения; скажу больше: здоровяк-филистер, приученный современной условностью принимать безо всякой брезгливости целую россыпь заборных словечек в самом банальном американском или английском романе, будет весьма шокирован отсутствием оных в /"Лолите"/. Если же, ради успокоения этого парадоксального ханжи, редактор попробовал бы разбавить или исключить те сцены, которые при известном повороте ума могут показаться "соблазнительными" (смотри историческое решение, принятое достопочтенным судьей Джоном Вульси (*4), 6-го декабря 1933 г., по поводу другой, значительно более откровенной книги), пришлось бы вообще отказаться от напечатания /"Лолиты"/, ибо именно те сцены, в которых досужий бесстыдник мог бы усмотреть произвольную чувственность, представляют собой на самом деле конструкционно необходимый элемент в развитии трагической повести, неуклонно движущейся к тому, что только и можно назвать моральным апофеозом. Циник скажет, что на то же претендует и профессиональный порнограф; эрудит возразит, что страстная исповедь "Г. Г." сводится к буре в пробирке, что каждый год не меньше 12% взрослых американцев мужского пола, - по скромному подсчету, ежели верить д-ру Биянке Шварцман (*5) (заимствую из частного сообщения), - проходит через тот особый опыт, который "Г. Г." описывает с таким отчаянием, и что, пойди наш безумный мемуарист в то роковое лето 1947 года к компетентному психопатологу, никакой беды бы не случилось. Все это так, - но ведь тогда не было бы этой книги.

Да простится сему комментатору, если он повторит еще раз то, на чем он уже неоднократно настаивал в своих собственных трудах и лекциях, а именно, что "неприличное" бывает зачастую равнозначаще "необычному". Великое произведение искусства всегда оригинально; оно по самой своей сущности должно потрясать и изумлять, т. е. "шокировать". У меня нет никакого желания прославлять г-на "Г. Г.". Нет сомнения в том, что он отвратителен, что он низок, что он служит ярким примером нравственной проказы, что в нем соединены свирепость и игривость, которые, может быть, и свидетельствуют о глубочайшем страдании, но не придают привлекательности некоторым его излияниям. Его чудаковатость, конечно, тяжеловата. Многие его случайные отзывы о жителях и природе Америки смешны. Отчаянная честность, которой трепещет его исповедь, отнюдь не освобождает его от ответственности за дьявольскую изощренность. Он ненормален. Он не джентльмен. Но с каким волшебством певучая его скрипка возбуждает в нас нежное сострадание к Лолите, заставляя нас зачитываться книгой, несмотря на испытываемое нами отвращение к автору! Как описание клинического случая, /"Лолите"/, несомненно, суждено стать одним из классических произведений психиатрической литературы, и можно поручиться, что через десять лет термин "нимфетки" будет в словарях и газетах. Как художественное произведение, /"Лолита"/ далеко выходит за пределы покаянной исповеди; но гораздо более важным, чем ее научное значение и художественная ценность, мы должны признать нравственное ее воздействие на серьезного читателя, ибо этот мучительный анализ единичного случая содержит в себе и общую мораль. Беспризорная девочка, занятая собой мать, задыхающийся от похоти маньяк - все они не только красочные персонажи единственной в своем роде повести; они, кроме того, нас предупреждают об опасных уклонах; они указывают на возможные бедствия. /"Лолита"/ должна бы заставить нас всех - родителей, социальных работников, педагогов - с вящей бдительностью и проницательностью предаться делу воспитания более здорового поколения в более надежном мире.

Джон Рэй (*6), д-р философии
Видворт, Массачусетс

5 августа 1955 года

Комментарии

(*1) /…двойное название.../ - Подзаголовок произведения пародирует названия английских "исповедальных" порнографических романов XVIII в., например широко известную в странах английского языка книгу Джона Клеланда "Фанни Хилл. Мемуары женщины для утех, рассказанные Джоном Клеландом" (1749). Вместе с тем он, возможно, отсылает нас к одному из вероятных аллюзивных подтекстов "Лолиты" - сборнику эссе и рассказов французского поэта-символиста Поля Верлена "Записки вдовца" (1883-1884; русск. пер. 1911). В одном из рассказов поэт с умилением описывает свою 11-летнюю дочь, но в финале выясняется, что его дочь "никогда не существовала и, вероятно, уже никогда не родится". Верлен, как полагает А. Долинин, занимает особое место среди исторических лиц и литературных персонажей, с которыми отождествляет себя Гумберт Гумберт, в силу того, что он представляет собой пример "больного гения": кутила, дебошир, гомосексуалист, пьяница, наркоман и сифилитик, Верлен создал стихи высочайшего класса; к тому же он стрелял в своего "злого гения" Артюра Рембо, отсидел два года в тюрьме, в заключении обратился к христианству и написал цикл покаянных стихов. Обратим внимание на то, что в "Предисловии" и самой "исповеди" сходным образом охарактеризованы обстоятельства, в которых она писалась. А. Аппель также отмечает, что термин "светлокожий вдовец" (white widowed male) встречается в историях болезни пациентов психиатрических клиник.

(*2) /"Гумберт Гумберт"/ - Если фамилию Гумберт (Humbert) прочесть на французский манер, то она может восприниматься как омоним слова ombre (тень). Вместе с тем она омонимична испанскому слову hombre (человек). Используемое удвоение - Гумберт Гумберт - может пониматься как "тень человека" (ombre of an hombre), ведь к моменту опубликования своей книги повествователь уже мертв. Кроме того, здесь можно усмотреть намек на мрак наваждения и непонимания истинного положения вещей, в котором пребывает главный герой. Добавим также, что Г. Г., как и любой другой повествователь у Набокова, может рассматриваться как тень автора.

(*3) /Вивиан Дамор-Блок/ - анаграмма имени и фамилии писателя. Добавленное в русской версии "Дамор - по сцене, Блок - по одному из первых мужей" намекает на роль, которую сыграла поэзия А. Блока в становлении Набокова-поэта. В тексте в дальнейшем обнаруживаются аллюзии на Блока. В английской версии любовницу Куильти зовут Vivian Darkbloom. Она же "является" автором примечаний к роману Набокова "Ада".

(*4) /...историческое решение, принятое... судьей Джоном Вульси.../ - Суд под председательством нью-йоркского судьи Джона М. Вульси вынес решение, снявшее запрет на издание в США романа Джеймса Джойса "Улисс" как произведения будто бы порнографического и оскорбляющего общественную нравственность, что послужило прецедентом для пересмотра законов о печати.

(*5) /Биянка Шварцман/ - Контраст черного и белого цветов (от /итал./ bianco - белый и /нем./ schwarz - черный) соответствует представлению писателя о том, что для школы психоанализа, пародирование которой - одна из сквозных тем романа, характерно упрощенное, примитивизированное видение и истолкование мира. В первоиздании имеется два варианта написания этого имени: "Биянка" и "Бианка".

(*6) /Джон Рэй/ - Это имя появляется не случайно, ибо, как указал еще А. Аппель, его носил английский натуралист (1627-1705), который создал систему классификации насекомых, основанную на принципе метаморфоза.

А. Люксембург

Часть I

1

Лолита, свет моей жизни, огонь моих чресел. Грех мой, душа моя. Ло-ли-та: кончик языка совершает путь в три шажка вниз по небу, чтобы на третьем толкнуться о зубы. Ло. Ли. Та.

Она была Ло, просто Ло, по утрам, ростом в пять футов (без двух вершков и в одном носке). Она была Лола в длинных штанах. Она была Долли в школе. Она была Долорес на пунктире бланков. Но в моих объятьях она была всегда: Лолита.

А предшественницы-то у нее были? Как же - были... Больше скажу: и Лолиты бы не оказалось никакой, если бы я не полюбил в одно далекое лето одну изначальную девочку. В некотором княжестве у моря (почти как у По).

Когда же это было, а?

Приблизительно за столько же лет до рождения Лолиты, сколько мне было в то лето. Можете всегда положиться на убийцу в отношении затейливости прозы.

Уважаемые присяжные женского и мужеского пола! Экспонат Номер Первый представляет собой то, чему так завидовали Эдгаровы серафимы - худо осведомленные, простодушные, благороднокрылые серафимы... Полюбуйтесь-ка на этот клубок терний.

2

Я родился в 1910-ом году, в Париже. Мой отец отличался мягкостью сердца, легкостью нрава - и целым винегретом из генов: был швейцарский гражданин, полуфранцуз-полуавстриец, с Дунайской прожилкой. Я сейчас раздам несколько прелестных, глянцевито-голубых открыток.

Ему принадлежала роскошная гостиница на Ривьере. Его отец и оба деда торговали вином, бриллиантами и шелками (распределяйте сами). В тридцать лет он женился на англичанке, дочке альпиниста Джерома Дунна, внучке двух Дорсетских пасторов, экспертов по замысловатым предметам: палеопедологии и Эоловым арфам (распределяйте сами). Обстоятельства и причина смерти моей весьма фотогеничной матери были довольно оригинальные (пикник, молния); мне же было тогда всего три года, и, кроме какого-то теплого тупика в темнейшем прошлом, у меня ничего от нее не осталось в котловинах и впадинах памяти, за которыми - если вы еще в силах выносить мой слог (пишу под надзором) - садится солнце моего младенчества: всем вам, наверное, знакомы эти благоуханные остатки дня, которые повисают вместе с мошкарой над какойнибудь цветущей изгородью и в которые вдруг попадаешь на прогулке, проходишь сквозь них, у подножья холма, в летних сумерках - глухая теплынь, золотистые мошки.

Старшая сестра матери, Сибилла, бывшая замужем за двоюродным братом моего отца - вскоре, впрочем, бросившим ее, - жила у нас в доме в качестве не то бесплатной гувернантки, не то экономки. Впоследствии я слышал, что она была влюблена в моего отца и что однажды, в дождливый денек, он лежомысленно воспользовался ее чувством - да все позабыл, как только погода прояснилась. Я был чрезвычайно привязан к ней, несмотря на суровость - роковую суровость - некоторых ее правил. Может быть, ей хотелось сделать из меня более добродетельного вдовца, чем отец. У тети Сибиллы были лазоревые, окаймленные розовым глаза и восковой цвет лица. Она писала стихи. Была поэтически суеверна. Говорила, что знает, когда умрет - а именно когда мне исполнится шестнадцать лет - и так оно и случилось. Ее муж, испытанный вояжер от парфюмерной фирмы, проводил большую часть времени в Америке, где в конце концов основал собственное дело и приобрел кое-какое имущество.

Я рос счастливым, здоровым ребенком в ярком мире книжек с картинками, чистого песка, апельсиновых деревьев, дружелюбных собак, морских дыей и улыбающихся лиц. Вокруг меня великолепная гостиница "Мирана Палас" вращалась частной вселенной, выбеленным мелом космосом, посреди другого, голубого, громадного, искрившегося снаружи. От кухонного мужика в переднике до короля в летнем костюме все любили, все баловали меня. Пожилые американки, опираясь на трость, клонились надо мной, как Пизанские башни. Разорившиеся русские княгини не могли заплатить моему отцу, но покупали мне дорогие конфеты. Он же, mon cher petit рара, брал меня кататься на лодке и ездить на велосипеде, учил меня плавать, нырять, скользить на водяных лыжах, читал мне Дон-Кихота и "Les Miserables", и я обожал и чтил его, и радовался за него, когда случалось подслушать, как слуги обсуждают его разнообразных любовниц - ласковых красавиц, которые очень много мною занимались, воркуя надо мной и проливая драгоценные слезы над моим вполне веселым безматеринством.

Я учился в английской школе, находившейся в нескольких километрах от дома; там я играл в "ракетс" и "файвс" (ударяя мяч об стену ракеткой или лщонью), получал отличные отметки и прекрасно уживался как с товарищами так и с наставниками. До тринадцати лет (т. е. до встречи с моей маленькой Аннабеллой) было у меня, насколько помнится, только два переживания определенно полового порядка: торжественный благопристойный и исключительно теоретический разговор о некоторых неожиданных явлениях отрочества, происходивший в розовом саду школы с американским мальчиком, сыном знаменитой тогда кинематографической актрисы, которую он редко видал в мире трех измерений; и довольно интересный отклик со стороны моего организма на жемчужно-матовые снимки с бесконечно нежными теневыми выемками в пышном альбоме Пишона "La Beaute Humaine", который я тишком однажды извлек из-под груды мрамористых томов Лондонского "Graphic" в гостиничной библиотеке. Позднее отец, со свойственным ему благодушием, дал мне сведения этого рода, которые по его мнению могли мне быть нужны; зто было осенью 1923-го года, перед моим поступлением в гимназию в Лионе (где мне предстояло провести три зимы); но именно л е т о м того года отец мой, увы, отсутствовал - разъезжал по Италии вместе с Mme de R. и ее дочкой - так что мне некому было пожаловаться, не с кем посоветоваться.

Источник: http://nabokov-lit.ru/nabokov/proza/lolita/lolita-1-1.htm

    </string>

    <string name="cats_text" >
        ВВЕДЕНИЕ
Данная брошюра является учебным пособием по правилам безопасности на станции №656. Внимательно ознакомьтесь с представленной информацией и следуйте всем инструкциям.
1. Классификация кошек
Существует множество видов кошек, и с каждым днём их разнообразие растет, однако, есть наиболее распространенные виды, описанные здесь.  Можно выделить пять видов кошек: подоконные, преддверные,  задверные, шкафные и уголковые .
Внутри вида существуют подвиды, различающиеся цветом, некоторыми особенностями поведения и строения тела, но предпочтения в еде и месте жительства у представителей одного вида остаются те же. Рассмотрим общие характеристики каждого вида.
Кошка подоконная. Обитает под окнами главным образом снаружи домов. Имеет тело и голову, на которой расположены два глаза, два уха и нос, а также рот, для поглощения пищи.  На лапах располагаются крючковатые когти, во рту один ряд острых зубов. Все тело покрыто густой шерстью серого или белого окраса. Данный вид является всеядным. Появляются под окнами при частом выбрасывании пищевых и других отходов в окно или из-за захламленности под окнами.  Активны в основном днём.
Различают следующие подвиды:
В оконосмотрящая- отличается тем, что постоянно наблюдает за окном и при выбрасывании в окно пищи ловит её на лету используя лапы и длинный язык с клейкой законцовкой. Выростает до 50 см в длину. Активна днем, редкий вид.
Земельная - маскируется, закапываясь в землю наполовину. Земельная часть имеет пять крючкообразный костяных отростков, верхняя - мощные мускулистые лапы с когтями и голову. Питается всем, что падает на землю. Может менять место, но дальше одного дома обычно не уходит.
Скалолазка - умеет менять цвет или становиться прозрачной, имеет длинное тело и короткий хвост с шипом. Питается всем, что падает на землю, летит из окна, а также при долгом отсутствии пищи может залезть в окно. Для этого кошка использует темное время суток.
Преддверные кошки - вид самый распространённый, внешностью полностью соответствуют домашней кошке. Заводятся перед дверью, если оставить любой предмет при входе. Такие кошки становятся опасными, если их долго не кормить или, наоборот, раскормить. Имеют густой шерстяной покров ярко оранжевого или красного цвета. Обычно, путаются под ногами и не дают пройти, пока их не покормишь. При кормежке мясом быстро растут и могут загородить дверной проем. При достижении 40 см в длину становятся опасными, поскольку начинают самостоятельно добывать пищу охотой и нападают на людей.
Подвиды различаются по предпочтениям в еде.
Задверные кошки появляются в заброшенных домах, однако, в последнее время стали появляться и в обычных домах при долгом отсутствии хозяина дома (более 2 часов). При открытии двери нападают и заглатывают человека полностью. Можно спастись распоров кошке брюхо, поскольку данный вид не имеет зубов, однако, желудочный сок весьма ядовит и токсичен, поэтому при нахождении более 21 секунды внутри желудка человек обречен на смерть. Кошка данного вида имеет плоское тело и большую голову. Тело покрыто редкой, но длинной шерстью. Обитает на полу и напоминает ковёр или шкуру медведя.
Различают следующие подвиды:
-Ленивая - не сразу нападает на жертву, даёт включить свет и даже снять верхнюю одежду и обувь.
-Агрессивная - нападает даже на прохожих, выламывая дверь.
-Верблюжья - плюет в жертву желудочных соком и потом заглатывает. У данного вида в желудочном соке содержится парализующий жертву фермент.
Кошка шкафная - ест одежду и прочие преметы, как моль, но гораздо в больших количествах, не опасна для людей, исчезает при солнечном свете.
Следующий вид — это уголковая кошка. Самый опасный из всех известных видов. Хищник, питается только мясом. Данный вид имеет плоское тело и большую треугольную голову со ртом и двумя глазами, а также длинными (до 40см) усами. Во рту имеется три ряда острых зубов, направленных внутрь к горлу, что не позволяет жертве вырваться. Появляется данный вид во внутренних и на внешних углах зданий, а также внутри помещений. Маскируется, прилипая бескостным телом и плоской поверхностью головы к стене. При длительном отсутствии пищи может выпрыгивать и заглатывать жертву целиком. Обладает способностью менять окрас.
Существуют внутри - и зауголковые подвиды, различающиеся способом размещения тела кошки. Данный вид имеет 2-3 метра в длину и 1,5-2 метра в ширину.
Следует отметить ещё несколько видов кошек, популяция которых была уничтожена или сильно сокращена в связи с принятием соответствующих мер.
- мусорная - зарождалась в мусорных ведрах и мешках, с запретом ведер и с выводом мусоропроводов к печам, исчезла.
-электра - крайне опасный вид, заводилась в электронных устройствах, радио-, видео- и другой аппаратуры. Пробираясь внутрь жертвы, электрическим током выжигала внутренности.
- вентиляционная – заводилась в туннелях вентиляции и своим мяуканием сводила людей с ума, доводила до самоубийства. В связи с закрытием вентиляционных ходов пришлось оборудовать дома форточками. Поскольку в домах без вентеляции и форточек заводился другой вид кошек – свояки. Свояки обитают в тени отбрасываемой человеком. У тени человека, в котором поселился свояк, появляются кошачьи уши и хвост. Вид не опасный, в наше время очень полезный, но некоторых людей это доводило до безумия, поэтому большинство домов оборудованы форточками.
- подкроватная кошка стала не опасной, когда ввели запрет на кровати.
- уборная кошка, заводилась в унитазе.
2. На станции ЗАПРЕЩЕНО:
- пользоваться электронной, видео- и аудиоаппаратурой или любой другой, работающей на электричестве.
- Не ходите в уборную, и не садитесь на унитаз…
****
- Вы это серьезно? - сказал молодой человек по имени Марк и бросил брошюру на матрас, который лежал посередине комнаты со скруглёнными углами.
- Господин Маклонски, посмотрите на меня, я похож на клоуна? Нет, правда, похож? - прошепелявил, высохший почти до костей мужчина с редкими волосами и белесыми глазами. Он не был похож на клоуна, больше походил на труп.
- Эм..., - протянул Марк, не зная, что сказать, - Вы главное не волнуйтесь, я с вами, я вас спасу, видите этот значок, - Марк указал пальцем на красный непонятный символ, - он значит, что с вами элита спасателей. Я побывал уже на 65 станциях. Там, правда, скажу я вам никто не выжил, но зрелище было не из приятных. Так что, если тут и есть какие-то страшилки то, я их, - Марк показал пистолет на поясе. – Не обижайтесь, но у вас помутнение рассудка, вы пробыли тут в страхе смерти больше полгода! Здесь! При минус 40 и это только днём! И столько человек погибло, я все понимаю, вы и ваш приятель... - Марк кивнул в сторону второго мужчины, который постоянно оборачивался по сторонам и что-то нашептывал.
- Во-первых, его зовут Моня. А меня Григорий, во-вторых, я смотрю у вас плохо с запоминанием и с пониманием ситуации вообще, дорогая вы наша элита.
- Ну, да, да... Ладно, кошки, так кошки, не волнуйтесь, через три дня сюда приедут спасатели может и раньше, и мы выберемся, а пока, вот, я взял из вездехода, - Марк достал провизию из рюкзака, мужчины без церемоний и благодарностей вырвали еду из его рук. Все упаковки рвали, комкали и кидали в мусоропровод, находившийся прямо на стене. Толстая дверца мусоропровода была открыта всего доли секунды, но этого было достаточно, чтобы по комнате распространился отвратительный запах тухлятины и сгоревшей шерсти.
Марк скривил лицо, чтобы хоть как-то отвлечь себя от ужасного вида жителей и еще более худшего запаха мусоропровода, вновь обратил внимание на брошюру – пособие по безопасности. Взял ее в руки, усмехнулся себе под нос, - Ты смотри, фантазеры какие! Под редакцией еще! - Марк обернулся к жителям станции, - Вы книжонку-то сохраните – раритет на печатной машинке сделана, ваш Гугуля прославится, добрая ему память. Это же бестселлер будет. Кошачий! Взглянуть бы хоть на творца этого!
Григорий с трудом проглотил еду и сказал: «Так полюбуйтесь на него воочию», - сказал он и указал на Моню, который как жующий хомяк на секунду застыл с выпученными глазами, а потом продолжил пережевывать с еще большим усердием.
-Ааааа, ну, тогда все понятно, - Марк развел руками, закинул пару орешков в рот и полез вновь в рюкзак за спутниковым телефоном. Телефон был разряжен, но, судя по тускло горящему свету, электричество здесь все же было. Этим сумасшедшим бедолагам — жителям станции нужна была экстренная помощь, да ему самому она была нужна не меньше, оставаться в этом месте ему не очень хотелось. Что-то чувствовалось здесь неприятное, тяжелое, заставляющее испытывать страх. Марк ощущал, что пол постепенно уходит из-под его ног. Хотя он побывал во многих жутких местах и опасных ситуациях, и всегда сохранял хладнокровие. Здесь же действительно, было что-то необъяснимое, и от группы Марк отбился, потерялся, и вездеход на ровном месте сломался, и жители эти странные, не ясно как они выжили. Разбираться в этом всем вообще не хотелось, единственное благо, что перед тем как увидеть станцию и пойти к ней, Марку все-таки удалось передать данные о местонахождении, хотя он знал, что из-за большого количества станций все поступающие данные обрабатывались долго и через три дня его никак не могли забрать отсюда, но главное это надежда. «Самое время поторопить спасательный центр, спутниковая связь здесь точно должна быть» - подумал он, достал зарядку и попытался найти розетку.
С широко раскрытыми глазами и набитым ртом Григорий вырвал телефон и швырнул его об стену, телефон упал и не разбился, даже не помялся, тогда Моня подпрыгнул и пяткой стал колошматить по телефону, поскользнулся на нем, нелепо упал. Однако, телефон был все еще цел. Марк стоял в недоумении, наблюдая за происходящим, наконец, сказал:
-Вы что творите? - подошел, поднял телефон, - это телефон, вы же из этого века, так ведь? Знаете, что это такое? Он разрядился, я хотел его зарядить, у вас есть розетки?
- Электры! – завизжал Моня и вновь бросился отнимать телефон у Марка, тот отодвинул его рукой. Из-за Мони появился Григорий, гневно грозя пальцем, продолжая дожевывать и плеваться кусками еды, он мычал и рычал, наступая на Марка, который пытался удержать дистанцию. Моня в это время вырвал телефон из рук Марка и кинул в его мусоропровод.
- Ты что, дубина! - воскликнул Марк. Запрокинув голову, он глубоко вздохнул, - вы знаете, я не понимаю, как вы могли спастись, с такими-то действиями.
Григорий одобрительно кивнул Моне, обернулся к Марку и продолжил плеваться: Я даже не знаю спасение ли вы наше?  – сказал он, - Но я вам покажу! Вы не верите, а я покажу! - он схватил Марка за руку и потащил к выходу.
-Ой, да, что ж вы мне покажите! - сказал раздосадованный Марк.
- Я сейчас все покажу! - Григорий открыл дверь, зажмурился от ледяного ветра, который окатил его хлопьями снега, кинул на крыльцо свою шапку, закрыл дверь и сразу же открыл. Подняв шапку, он указал на маленький рыжий комочек, ниоткуда взявшийся на крыльце. Марк, жмурившийся от холода и снега, остолбенел, забыв про мороз, он подошёл ближе, присел и взял за шкирку рыжий комочек, который развернулся в котёнка, посмотрев на Марка, тот жалобно запищал. Григорий выхватил котёнка и запульнул его, что было сил, рыжий долетел аж до середины дороги между домами и упал в снег. Григорий захлопнул дверь.
Марк молча зашел в комнату, открыл брошюру, нашел описание преддверных кошек, взглянул на жителей. Потом сел на матрас и замер, осматривая помещение, в котором он находится: скругленные углы, мусорка прямо на стене, запах сгоревшего мяса и шерсти, матрас вместо кровати, брошюра, сделанная на допотопной печатной машинке, котенок, поведение жителей.
-Что это за фигня? Откуда взялось животное? - спросил Марк, переводя взгляд то, на Григория, узкое лицо которого, казалось, стало еще уже, то на Моню, смотревшего на Марка выпущенными глазами, полными восторга, а ухмылка придавала ему вид сумасшедшего.
- Эта фигня – назойливая тварь, которая сожрет всю твою провизию, а потом и твоих... детей! – сказал Григорий и хлопнул в ладоши. Марк перевел взгляд с Григория на пол и обратно.
- У меня нет детей… пока, что нет- поправился он, -  Но я не очень понял, как котенок туда попал? Это что? Фокус какой-то? - спросил Марк, - Не он мог же вот так появиться!
- А вот так! Вот так и появился! - подал голос Моня.
- Бред! Что вы смотрите, рассказывайте, давайте. Это что такое?!  Все что описано в этой книжонке, это так и есть все? - покачал головой Марк. - Кошки?
- Вот, теперь вопросы более правильные, - с усмешкой прошепелявил Григорий.
 - Да, более правильные, - повторил Моня, - Вы не волнуйтесь, вы же элита спасателей! Вы нас спасете! - Моня расплылся было в полу-беззубой улыбке, но под взглядом Марка смутился, опустил глаза и отошел подальше, стараясь спрятаться за спиной Григория.

    </string>
</resources>